敗陣「宗師」死撐︰使內力會死人

敗陣「宗師」死撐︰使內力會死人

30,672
■魏雷遭徐曉冬擊倒，額上貼膠布。
適中字型
較大字型
■魏雷遭徐曉冬擊倒，額上貼膠布。

失敗「賴地硬」！格鬥狂人徐曉冬極速擊倒太極拳師魏雷，該影片成為網上熱話，而魏雷亦遭人起底，他自稱創立「雷公太極」前，為楊氏太極第八代開山弟子，不過楊氏太極第六代傳人葉泳湘卻不認同他。淪為手下敗將，魏雷並不服氣，辯稱穿新鞋滑倒所致，亦沒有使出內力，「如果我真用內力，可能就出人命了」。
「輸了就是輸了，沒甚麼好解釋！」魏雷重申自己平時赤腳練功，比賽當日因為穿了新鞋，腳底滑倒失去重心，令他無法發功，才會被暴打，並非被徐曉冬擊倒。其後，他又向記者表示其師傅在比賽前夕千叮萬囑，勸他「術高莫用」，不准他對戰時使用內功，因為現在的武術「只能生，不能殺」，「我打你一拳（身體）裏面受傷，不過這個技巧不能用，因為用了幾天之後就出人命了。」魏雷一臉用心良苦地說。因為擔心搞出人命會被警方拘捕，他自言只用一般人的拳術和武力與徐曉冬比武，雖然被擊敗，但總算保住對方性命，對方應該感激自己。

疑是按摩技師
根據雷公太極官網微博，魏雷自稱擁有20年的健身經驗，能卧推100公斤，而且有高級保健按摩師證書，有網民笑言「誰說技師就不能當宗師」。魏雷自言出身名門正派，為第八代開山弟子，楊氏太極拳四代、五代、六代、七代都教過他。不過楊氏太極第六代傳人葉泳湘對這名無人不曉的「弟子」，卻說「無人認領」，又指從影片中看得出他站姿鬆散，不排除他與徐曉冬炒作。
澎湃新聞網

上一則
KO對手後到處點火頭觸怒武林 格鬥狂人遭太極高手圍堵

下一則
五大門派擬應戰 少林未表態

■魏雷遭徐曉冬擊倒，額上貼膠布。